懷疑俾地產代理無理索取佣金

話說同朋友想開鋪搵鋪位,經一間細既地產鋪睇左一間鋪位

但最後講價時地產經紀話業主認為我地講價講得太離譜，所以點都唔會再租比我地。之後經紀就係我地睇鋪途中已經熄燈叫我地走。

但因為果間鋪的確係幾合心水，咁我地唯有搵另一個相熟朋友介紹既agent再同業主傾下可唔可以租比我地。

最後新agent幫我地傾成左，今日都上左律師樓簽左合約。

但簽完唔夠一個鐘，原先第一間地產鋪經紀就不停打俾我，但我無聽。之後佢再WhatsApp我

而我本身無同佢公司簽過任何文件，我諗佢連我全名都唔知。
我只係行入去同佢講想搵鋪，之後佢就介紹依間，之後拎key同我入間鋪望。

最後新agent幫我問過業主，佢話之前無任何人問過價。

感覺上係想恐嚇feel 咁既情況應該點做？封返封利是俾佢？

屌9佢

冇睇樓紙追條鐵咩

問佢咩原因要比錢佢
留底投訴到佢無牌又好
告佢恐嚇都好

無簽紙，正傻仔

叫佢同新agent打過
打得贏就比錢佢

先唔理佢係單邊定雙邊代理 你直頭冇簽過簽過地產代理協議 絕對唔需要比佢
另外你叫佢含撚都仲得 如果你證明到佢係有失實陳述 投訴到佢釘牌都仲得
你咪叫佢同你慢慢玩 睇下邊個驚

投訴佢

咩都無簽洗咩俾錢佢

無簽睇樓紙就唔使，佢再廢話就998

岩
行規
單挑成功有錢收

999

我又想問，正常睇樓紙，係咪雙方都有一份copy？

第二句已經有恐嚇feel

yes

去地產監官局投訴佢應該可以釘牌

無知一問

新agent 係咪你已經俾左佣金佢?

咪理條仆街 都傾唔成洗咩比

佢講得出第2句, 都可能真係等佢開鋪後玩鳩佢
唔知你做咩生意
如果飲食果d可能日日幫你call 食環都唔定

報定警先

唔駛俾, 一來無簽, 二來佢自行放棄.

在情在理,都唔洗理佢

佢既工作就係為客戶爭取條件
但佢唔做/做唔到,你換人,人地又做到,怪得邊個?

串9佢2句都仲凡

Yes

隻AA狗真係當你水魚咁撚
點都要上地產監管局 報埋俾東方蘋果

無簽睇樓紙？

問下佢點解先啦
可能想乞呢

做地產無個好人

無牌唔使返工咪唔會係係隔離見到對方囉

正常唔會咁戇鳩無簽睇樓紙就帶你睇鋪
如果簽咗人地真係有權追你
學佢話齋你大大間鋪係度做緊生意（如果真係租）
上小額錢責出信比你都有哂地址

食蕉啦叫佢

佢可能覺得我個款唔似真係會租果啲廢青

eaa指引
非住宅無睇樓紙呢樣野

不過有d大額成交交易左,間中都會見經紀告個客
又成功告到

直接打返比佢傾又怕講錯野比到痛腳佢揸手

直接拋佢個人資料啦 呢類地產狗

死乞衣之前嫌人出手太低
而家交易成功又跑去樓主到追撚含

一定要用whatsapp
講電話無紀錄 （當然你都可以錄音既）

商業有時會無簽

先下手為強 去投訴左 報左警先 都冇壞
你乜都唔做 到時佢搞鳩你就唔好喊

係喎

可能大公司客同個代理有簽agency contract

報警備案先

睇樓要簽紙？
要收費？
未睇過樓

掉返轉係whatsapp問佢
知唔知之前業主拒絕嘅原因
等佢講大話/老吹
之後就踢爆佢
話業主表示無收過任何查詢
用呢個record證明佢唔誠實
再搞大佢

直接開名啦， 連登大把人幫你

直接回佢冇印象同過佢睇鋪，問佢有冇簽睇樓紙，冇即收佢皮

之前即場問佢講話業主唔租比我地依行，而且價太低無得再傾

備左案先，差佬做唔做到嘢一件事
同埋你都可以同佢講，既然大家係隔離舖，咁我都唔想有唔開心嘢發生

報警再去地產代理聯監管局備案

佢打黎你唔接就得啦
問你咪話唔方便聽囉

租鋪都有睇樓紙, 我唔知有無效, 但重點係佢自己放棄無理由都可以收佣.

關佢咩事其實

只要對方說話令你構成不安

就是恐嚇罪

你話你張檔生意已經賣咗俾有勢力人士，問個agent 駛唔駛叫新買家打俾個agent交代有冇租個舖

其實商業真係好少簽睇樓紙
租過三次舖都冇簽過。
一般傾好直接搞正約。
唔洗理佢啦, 追唔到你佣金

佢都戇撚鳩做唔成生意係到老屈
俾條毛你自己潛啦

講佢間行個名

我都離題一問、Whatsapp 可以隨便del, 係咪唔可以做證據？

正常唔係邊個代理簽約邊個收俑咩?唔係佢簽關佢撚事咩.

最簡單 開佢名
等下世SEARCH到呢個POST臭朵一世

如果係樓既話,就算佢傾唔到但係佢有簽睇樓紙佢有權追返你佣

試下反問佢咩野係唔開心事情？

報警兼投訴釘牌

我淋佢一定爆粗

但如果好似樓主個case咁，個代理根本冇同業主傾過，係唔係都可以追佣

叫新舊agenr 揪贏個個話事啦

香港垃圾

係私樓係咁, 就算佢特登收貴你都得.

不過只有三個月有效期.

開名

睇舖唔洗睇樓紙
冇既佢求其響街捉件離告都得啦

事但比一百幾十咪算
佢知足定話咪大家好

其實佢追唔到你都實追到個業主
睇鋪就話懶唔寫睇樓紙
業主放鋪交鎖匙實有簽嘢
其實隻地產狗係點都有得分
成件事聽落好似好戇鳩
聽者有份分咁
可惜呢個戇鳩香港就係有啲咁嘅低能法例

舖真係唔知,但樓既話...個aa同你簽咗果個單位既睇樓紙佢乜都唔幫你做,而你搵人簽咗果個單位,佢就可以追你佣

好似係唔可以搵兩個經理睇盤

扮淆底引佢恐嚇你

咁都要果個aa簽咗業主先會比佣佢架
唔通佢放條匙去a地產,之後b地產幫佢租咗,個業主要比錢a地產咩

好似唔係睇同一個盤

同一個。
不過無簽紙無紀錄

白紙黑字先有證有據

而家whatsapp記錄都接受

新agent簽關佢鳩事咩
又無簽紙，要俾佣都係業主啦，關租客咩事
同埋打到咁既樣，一於報警玩大佢啦死垃圾地產佬拖低質素

個AA有上連登哩個POST好似就係證據

搭單一問，
同樓主情況差唔多，
同fd夾份搞生意，想開店，搵店鋪轉讓戈d
搵到間幾岩心緒，
但無量代理收既手續費好高 （eg 30萬轉讓費既店鋪，個代理會向買賣雙方各收6萬佣金，好自然賣方會抬高個價比買方埋單）
所以如果有簽左到睇樓紙既話...到最後如果係搵左第二個agent幫手完成交易既話，個無量代理係咪一樣會追討到釋筆佣金？

係唔可以
但A 經紀放棄左/傾唔成 我咪搵第個
成件事樓主冇錯 唔使理佢

搵店鋪轉讓仲要夾個AA本身就係搵笨.

彩佢都on9

簽左就當然啦

咩都無簽，條款係點又無傾到
剩睇post無得追呀話

樓簽左睇樓紙咁樣係唔得.
呢個case 無睇樓紙就睬佢有味.

agentA帶Z客去睇鋪頭一號
跟住Z客係三個月內跟agentB去睇鋪頭一號兼扑鎚租
鋪頭一號嘅業主同Z客的而且確係要比佣agentA
香港地監嘅條例就是咁戇鳩

依家agentA低低能能紙又唔簽重語帶恐嚇
反而你有機會唔洗比
佢有啲腦直接去搞小額錢債
OP可以係新鋪度等收信

你係要俾兩邊佣

直情係啦

sor睇漏你無簽嘢
咁叫收皮

但係你搵過兩個agent 就要比晒兩個agent 錢, 告唔告得入就睇下agent 有咩料係手

如果簽左睇樓紙
搵朋友簽B 經紀果張睇樓紙得唔得

同買方夾定, 壓到個價冇可能, 例如你叫24,
萬, 賣家叫36萬, 吹第一個agent 攪掂, 每日追agent , 等佢放棄, 叫第2個agent 上

你whatsapp回佢：你識唔識成哥呀（求其up 個名），你喺呢頭做生意應該識架喎☺<記得加恐怖emoji

驚佢真係識咋

用下你個腦喇 成哥 李嘉成？

鬥大姐

戈你老母閪

唉～如果直接同賣方傾既話，好大機會可以20萬就有交易，依家多左個無量代理，個價變左30幾萬...好唔抵

條友都on99 唔洗理佢

無睇樓紙，但係個經紀帶你去睇樓，應該都有錢分架喎唔係咩

私樓限期3個月呀嘛

商業個d真係唔清楚

利伸唔識法律，純屬9up

Agent 真係埋沒良心

嘩你咁撚激動嘅？ 你係地產代理？

係咪新界，通常新界啲地產先咁撚野蠻

agent 要告可能要搵鋪既cctv 之類證明佢帶過樓主去睇

簽左睇樓紙就要
原則係：唔可以睇完鬆 要人白做

見你戇鳩咪屌柒你囉
仲鳩鳩下咁

所以我唔太介意封返小小，但照足就真係唔得

轉讓唔係同業主傾就得唔洗經agent咩

樓主話:「最後新agent幫我問過業主，佢話之前無任何人問過價。」

之前個AA根本冇做過野wor

如果業主肯出庭作證 證明個垃圾(AA) 跟本無同業主議價 就證明佢跟本無盡代理既責任
樓主可能有得贏

true
但係其實佢揾呀業主做證明都得架，業主又無理由為左你講大話嘅

唯一可能係會唔會話個經紀放棄左幫樓主friend傾呢d位唔知法律上有無可能因為咁而唔畀(不過都係個句，我唔識法律，純粹9up)

所以樓主friend下次醒目d喇，睇完一次樓，唔可以再揾第二個經紀架

留名學嘢

支持樓主開9 aa名

快撚d 去搵客啦，戇鳩地產代理
學人恐嚇

話時話，呢d case可唔可以上去做調解mediation，然後大家傾下用幾多錢解決個問題架

人哋提你廢事柒
根住話人係地產代理 做乜鳩姐你

條傻鳩仲UP乜柒成哥 屌你老母小學雞睇周星馳上腦呀?

咩叫提你廢事柒？關我撚事咩
討論區係鳩up 架啦，我真係唔撚知你做乜鳩

無能 agent 根本失職

個agent無同個業主傾過，即係無盡職責啦
點解重要調解比錢佢？
反而係佢依家涉嫌whatsapp恐嚇人，報警就啱啦，再去投訴佢

民事幾時都可以架

無簽睇樓紙叫佢乞食過主啦

問下佢 等錢洗做乜唔申請綜援 呢？

我今年小五，好耐無睇周星馳喇，新嗰d 戲麻麻，全撚部佢老母臭閪大陸人

做調解就on9左啲(假如你認為個AA無可能告得入/唔會告你的話), 但係個Wtsapp告恐嚇黑警就唔會理你, 樓主想投訴個agent應該去地監會搞,

屌，咁都要解決問題架嘛
如果可以用小小錢解決問題，樓主又肯，有咩唔好

而家個情況係，雖然無簽紙，但好明顯係真係有帶你去睇過樓，如果法律講話只要個經紀做過野咁就有錢分嘅話，樓主好難搞

所以我先睇提出話mediation,有無可能從呢類途徑搞

重點係agent一有證據證明佢帶過樓主睇鋪樓主就會比人反cup

都係個句:我唔清楚法律，唔知點先算有錢收

agger

whatsapp話唔係 問下可以有幾唔開心

地產狗仲衰過乞兒

有冇下文？

一次過侮辱曬狗同乞兒喎

係喎，梳鳩

一句到尾，你無簽睇樓紙就唔使理佢
有簽就乖乖地俾錢

我會咁睇，撇取開個agent涉嫌恐嚇你，講埋d咩開唔開心係你隔離呢d仆街野之外，按程序佢又真係有機會可以收錢，因為佢都叫做介紹過棟野畀樓主(個朋友)

其實唔洗理佢，AA冇簽睇樓紙係自己on9，冇左一個保障。再者舊AA應該覺得樓主回價太低，個佣細左唔想幫樓主同業主傾，所以自己講大話。
咁嘅情況冇任何理由要俾佣個舊AA，甚至你可以去投訴佢。而樓主可以同業主見面果陣，扮下野同業主講話之前透過舊AA地產聯絡過你，甚至回過價，總之俾業主知道舊AA地產啲衰野，搞到佢地冇左個客都好

投數釘佢牌
再報警告恐嚇

佢而家恐嚇呀?

佢自己無聯絡過個業主就收皮啦
人地都話之前無人同佢傾過
咩叫應有道德？佢自己唔盡責講大話又係應份？
佢自己無按既定程序簽睇樓紙，可以怪邊個？

恐嚇

又唔撚做野
又想攞佣
佢老母臭西啦

樓主自己同佢講俾利是就真係on9
冇簽嘢就算影到都可以唔認

我估樓主應該係怕事，所以先話想封返封利是

道德？客人回過價冇通知業主說擅自幫業主決定，事後見人地地產簽到就想追返啲佣？私下俾利是都好似唔好，我覺得樓主唔好用呢啲方法去解決，從正常手法去解決，如果唔係你私下俾利是轉頭陰你一獲都幾大禍，最好問下專業人士喇。

始終真係係正格離，如果佢真係要搞真係好方便

簽睇樓紙就係証明佢有帶過你睇間舖，而家唔使啦，whatsapp已經証明到，樓主你乖乖地俾佣啦，自己攞嚟

私了要搵調解員,一陣人地食你兩注

會 有簽睇樓紙就會追你

地產仔惡得咩出樣？

中年男人同女人

驚閪咩去警署備定案
再同地產講已經備咗案，之後間舖有咩事都入佢數
不過已經太遲喇

算喇，私下話俾利是人，而家硬食喇。有任何涉及到法律嘅野，好心唔識就去搵相關人士了解下，而家自己要俾多筆錢出黎，可以做嘅就係同業主見面果陣，講衰呢間野，令佢冇左個十口，下次唔放鋪俾間地產好過喇

對付惡人就係要惡過佢
你退一步佢就會追住你唔咬

私下俾利是都面對面講丫，有証據俾人捉住咁on9都有嘅

問下佢點不愉快法同佢講我好撚開心

樓主都on撚9,一係就直接比佣佢一係就咪撚理佢,你宜家咁搞法分分鐘屈你幾獲

你on9到係wtsapp同人講俾利是

發覺樓主都on9
又要上黎問人意見

人地叫佢唔好做
佢又自把自為去做

搞到宜家比位人入

樓主好on9，俾哂位人入，
一陣俾左利是反口無收過你就仆街了

佢冇聯絡個業主諗住自己開大個佣搞到你唔租關人咩輸
事

樓主真係on79
上庭個官就會諗點解你諗住比錢人
因為你真係有拎人著數睇過樓 咪要比錢人

如果佢真係有cctv,而你又有send過 whatsapp/信息話比利是佢,你真係乖乖比佣啦
到時上到庭人地有哂証據真係...
不過我估cctv係大你 因為我估佢唔會裝個cctv去人地間鋪掛
同埋如果巴打真係開飲食之類,你搵調解員拆掂佢啦

準備比人食兩注啦

其實一開始打去eaa問呢個情況點處理就得
eaa話唔使你就可以大大聲屌鳩佢再投訴埋都仲得
而家冇喇，唔知你個friend會唔會指住你個頭話你on9呢

如果你未落訂就唔租算啦
你依whatsapp覆咗佢
即係認咗係佢帶你睇先
咁樣佢轉頭真係有哂可以告你要佣
上面都有巴打講咗
每年都有三五七單而且要比錢嘅機會好大

你地方便搞你你就驚，俾利是
如果之後啲陀地好方便咁“保護”你，你係咪照俾？？

正確,eaa差唔多係100%幫客架

簡略睇完cap 511
搵唔到有例講地產有帶客睇樓就要比佣佢
更何況睇樓紙果part
只適用於供人住既樓
唔關鋪事

就咁睇張睇樓紙應該只係合約
個地產乜乜會個守則
只係叫個代理睇之前要簽份合約
個代理無比個客簽
係代理做錯野
同個客有乜關係
個客無簽到合約當然唔洗負任責任

就算樓主講左比利是證明個代理有帶佢睇又點
佢地之間根本無任何協議
不過驚比人搞就係真既

今時今日黑社會都唔會周街收陀地
地產可以做啲咩？我又真係好想知

放份馬經落利是比佢
報定警再上去嘈
嘈到佢鋪頭冇客

大家都係隔離
佢冇客一定驚過你

其實真係咬佢食
報咗警假如咁好彩警賊肯彩你
問個AA我都識答啦：不愉快事件咪就係搞到要告你賠錢囉
點會告得入佢恐嚇吖
一開始就已經係係下把位
始終跟法例你又真係要比錢佢
佢戇鳩你咪扮傻唔好理佢當佢透明囉
依家咁樣最低損失就係唔租間鋪
或者挨下業主等你三個月

我只係覺得私下俾利是呢啲有利益輸送嘅野，最好唔好做，或者問過啲專業人士先，一陣衰多樣野就唔好

離題一問，如果講住宅，我同 agent A 去睇樓，簽咗睇樓紙，
叫佢同業主講減廿萬，但佢傾唔到。
我去搵 agent B 同業主傾，agent B 傾得掂個業主肯減廿萬，
咁樣如果我經 agent B 買都要比佣金 agent A ?

係

噤撚戇鳩 agent A 做唔到野喎

你諗下，如果唔使嘅話
我係客，我搵廿個agent幫我傾啦，反正傾到最平嗰個先要俾佣
零成本又可以玩嘢，點解唔玩？

樓主咁蠢都係唔好做生意
廢時蝕哂啦

原來天下間有啲咁弱智既事，唔怪得知咁多人去做地產

而家先知原來係咁玩法
無知一問咁比佣 A 嘅話係咪會少啲定係一樣？點計都係A好撚著數，明明佣係應該做到野先比

利申未睇過樓

其實好熟好熟既客,根本就唔會去簽,大家講個信字

一樣

傾到最平即係佢有能力幫到客啦，分佣比佢好合理啊
啲唔做野、做唔到野既一個仙佣金都唔應該比佢地拎

佣呢啲可以傾，但基本就係收返你樓價嘅1%（冇記錯的話）

次次睇樓都帶埋阿媽去等佢簽睇樓紙，
買樓我又搵第二個 agent 用我名買咁使唔使比佣？
有 d agent 態度真係好撚閪，講野又戇鳩，
同佢睇完樓真係唔多想比錢佢賺

睇樓紙有講收幾多佣
簽臨約嘅話當然可以傾佣
但反轉豬肚嘅話agent a一定追你1%
而你嘅擔心係，agent b先可能俾0.7%佣金，做唔到嘢嘅agent a咪收得仲多過agent b？答案係：係呀

冇計，因為你簽左睇樓紙，個期限好似係3個月

唔同名就唔使俾

再唔係就唔經任何地產同業主私下買樓 咁咩佣都唔洗俾

係好白痴, 不過條友真係追都係去小額錢債, 贏既機會都係好細, 要好有力既如睇樓紙先會理.

証明到直屬關係都要比

熟人就得，不過熟人都可以呃你咁解啫 諗住慳番啲佣但買貴/賣平咗，仲on9，樓係冇listed price

搵個fd就

門口裝定cam

咁我記錯喇

負評俾樓主，好好反醒

你搵你FD去睇樓定你買樓落你FD名呀

醒就叫佢告你唔俾佣 chok到佢講有乜唔開心可以發生啦

而家行內好多都貪方便或者怕個客嫌煩多野簽
大部分都唔跟規矩簽
多數簽臨約先簽埋睇樓紙

講緊睇樓

你同個FD去睇，睇樓紙落FD名
睇啱咗，問價，你個FD講價減廿萬
情況1：OK=>你話你想買，咁你個FD話讓俾你，叫地產A搞，咁地產A一樣有佣收，唔會有問題
情況2：地產A減唔到廿萬，咁你咪用你自己個名同第2個個地產再睇樓傾過囉

on9打上去eaa問啦

醒既經紀根本同咩人睇樓, 幾多人就簽幾多張睇樓紙.
試過, 同埋一齊睇既話, 其實人地要搵番証據都唔難la.

我會

唔洗了，樓主WHATSAPP咗個地產話想俾利是

已經有證據證明個地產有帶樓主去睇樓，俾佣啦

係都等佢去小額去追, 唔駛咁快投降, 俾利是正on9.

有冇簽睇樓紙, 有佢可以追你, 上小額錢債審裁,
冇就吹你唔脹, 唔洗理佢.

whatsapp講到明比利是都係第一次見

地產可以去icac告樓主添

樓主算鳩數啦，成碌柒咁。學咩人搞生意

一定唔係, 無簽睇樓紙,
可以走數. 但人地同你睇樓, 報晒料比你, 你轉頭同人睇重簽咗. 係道德問題.
基本 3個月, 其實可以半年, 更長, 雙方同意.
商業都一樣咁做, 有睇樓紙呢樣野.

如果樓主簽咗睇樓紙. 就一定追得番你佣金
唔係簽睇樓紙把撚咩

簽咗睇樓紙就有得追

冇睇樓紙=WFC

樓主真係好on9

咁乖乖比錢人啦
你自己whatsapp認晒

蠢撚到痴線
又要問又要唔跟又要唔做

遲下日日有黑社會上門拎利是
樓豬應該會日日都比

咁撚蠢做乜柒生意
一句我無印像同你睇過樓喎
睇樓紙呢?
無呀?
你唔係咁蠢無簽都帶人睇

其實開始個agent係咪新入行？又唔簽睇樓紙又關燈趕客走
如果樓主兩邊都無簽睇樓紙咪每邊半佣囉

反正新果個做雙邊都賺唔少
舊果個都叫跟過你啦

做人唔好咁仆街

你唔比可以大條道理，不過無謂日後面阻阻啦

樓主無簽睇樓紙. 可以洗理. 就算佢用錄影片.
追你都有排先上庭.佢又要洗一把錢. 又告你唔入.

問題開係佢隔離又驚日日比人唱. 所以比利事 私了.
睇你點睇, 開張比人攪事. 定企硬.
我地就一定企硬唔比. 因為我地唔係老細

樓主on9

咁撚白痴做咩生意
拎啲錢過大海無咁嬲，問完人又唔跟，驚撚到西咁做咩生意？

樓主係whatapps 人比利是咩？
唔係隻地産狗芒post見到樓主有打算比咩

就算有睇樓紙... 如果簽名個個人同真正買/租個個人唔同 ... 咁又得唔得

但個agent根本就係hea鳩樓主冇同業主傾
咁都有佣？

lm

冇錯啦

on9樓主
咁撚怕事
祝你成世比人按住搶

有興趣知樓主邊度開同做咩生意

好似睇樓紙好多公司都唔同.
不過, 配偶, 任何代名人, 都當你有關.
唔係你同人睇完, 去第二間搵老婆名租, 真係玩晒. SET 條例果個人都會諗過好多假設性

Agger

比利是咁撚白痴都做得出

比人凶兩句就比利是?

仲做乜撚生意? 蝕死佢

樓主你真係蠢撚過隻豬

你有錢比既話 不如打官司啦on9

Aa狗你都驚 你無撚用嫁啦

佢有錄影見到你同佢去姐 又冇同你有咩協議

咁快話比利是 佢擺明要你比全佣啦 你係要比撚埋業主果份呀白痴仔

等比錢啦

報警備案先啦

利是都唔一定代表係錢
我收過利是入面係一句聖經

有冇人可以估計下, 假設租金$20萬, 要比舊agent既佣太約幾多?
樓主比既所謂"利士" 又大約幾多?

咪40個羅

樓宇嘅佣多數一個月租金，租舖嘅話唔知幾多呢

樓主肯定俾個agent唱9你冇誠信
俾人凶兩句又冇膽，partner同客實笑9你
仲要7上黎問連登仔意見，俾佢地當狗咁撚

唔好租走吧啦，冇誠信冇膽冇主見你做生意實仆硬街，輸埋啲積蓄喊都無謂

有價講

當經啦
咁既智商做生意真係好危險
樓主自己考慮下

市價業主同租客各半個月佣
如果租20萬，咁個agent加埋咪袋20萬

不過租客有時ar佣，未必收得足

屌, 話過年利是喇, 隔黎鋪黎拜年

不過唔知on9 op 講左d 乜

你個新agent問過業主話冇人出過價 呢野樣都夠鬼

租野真係好驚遇到d仆街agent

報警 同埋去地產代理監管局投訴
從來佣金都係要成交左先要支付

佢搵人收數，你咪報警，我就毛都唔會俾一條佢

你今次俾得，遲下日日同你收利是

不如開佢名，佢驚過你

樓主係咪on9㗎講咩利是既然咩都無簽你咪扮傻話唔知你講咩咁囉
打份工咁得閒日日搞你咩得閒揾多個客填返條數好過，你報警話比人恐嚇佢仲煩過你

柒到唔敢再追po
我都係出返去先

你講利是已經輸左喇
低能
本來你可以推到一乾二浄，無簽紙，無留個人資料，cctv 最多只影到你入地產鋪
依家講利是咪即係自己認左...

上黎問 問完又唔聽 係咪on9

係我就屌9個經紀啦，你傾唔掂，我搵弟二傾，有咩問題？佢都話業主唔租比你地，即係成件事完左，仲比咩錢？屌9佢都來唔切，
樓主咁淋善點做生意呀

咁ON9點學人做生意? 出黎租樓租鋪都知 無簽睇樓紙 就可以898嫁啦

A代理傾唔掂數/hea 鳩樓主唔做樓主生意
樓主搵第二間傾掂左數，咁都要俾佣A代理？
憑咩？點解會有d咁on鳩嘅法例去屈人錢？
有冇巴打解釋下點解

入封樹葉比人囉一係

睇你on9成咁，間鋪都唔方做得長！

其實個地產代理用d咁似黑社會口吻恐嚇樓主
樓主怕左個黑社會 比利是佢有咩問題

樓主on9到咁 間鋪幾個月咪又執, 比夠50個做利事啦

我試過租車位都發生過類似既野
見只係千零蚊就豪俾狗

俾利是

樓主話whatsapp俾利是衰幾樣嘢：
1.意圖行賄
地產代理收佣唔只自己代，要俾地產舖分成，通常係對半，如：佣20萬，代理袋10萬，地產舖袋10萬，所以有個位個客同代理夾埋食鳩地產舖夾棍，個客俾10萬佣+7萬「利是」個代理，叫個代理報上去話佣金俾個客壓價到10萬，公司只能分到5萬，咁個客就只需付出17萬，代理就袋到12萬

2.明確證明樓主同代理入去間舖頭係「睇樓」
就算佢有閉路電視錄影話你同個代理有入到去間舖，冇簽睇樓紙，都冇證據證明係睇樓，但你話俾利是，即係證明當時個行為係「睇樓」

3.口頭話俾利是都算，whatsapp留證據

結論：一陣就去俾足全佣個代理
如果個代理要搞你，唔使搵黑社會，攞個whatsapp上廉記，監都有得你坐

屌那星咁多巴打比正確答案佢唔跟，居然跟個撚頭comment 提出比利事

此post 已完，比錢啦樓主

樓主鋪係邊 , 你開張,我地來睇睇

（記得封利是比我們呀）

屌你仲俾乜撚野利是啊

鋪／樓係限左比一個agent代理?
如果第二個agent開價低d揀佢唔得?

樓主真係蠢撚到豬咁
咁都開舖真係蝕撚死你

可以㨂第二個agent , 但係你一樣要比佣第一個agent

上網問人又唔聽

都唔知你想點

我係個 agent 都屈你啦

咁撚柒on9
學人做生意

教撚埋你都唔知 俾錢啦柒頭

抵撚死 自己攞黎衰 記得比足佣呀

有沒有簽成關鍵

咩都冇簽
我做個客又唔係專業睇樓 點知冇簽野都要比錢？
不如話入去你到涼冷氣都要收錢呀笨

有無簽過任何紙仔

無就唔撚洗理佢

鐘意既話可以串返佢自己傻仔

我都試過
首先叫你而家租得成個agent 簽張紙（佢地有standard form）話如果比第一間agent 追佢幫你負責。跟住再屌埋第一間agent話咪再煩我，再撚煩就投訴佢。總之點都係唔洗你上身，有咩留返佢地互咬

根本就應該咁做 個新aa 都幫你傾到又收左你佣

on9 watsapp 當法律文件咩

無簽野都要比架咩?
買樓我知簽左先要比, 鋪唔知

上黎問完又唔聽人講係咩玩法?

如果上銷售中心睇樓
又洗唔洗簽紙

請善用起底功能

如果開一間鋪頭只賣野，但同時會serve free coffee，需唔需要拎飲食牌？

#1
吳哥窟
15 日前
可能賣下日用品，但同時想俾人可以坐低時飲杯野。
如果有部咖啡機serve free coffee需唔需要拎牌呢？

#3
吳哥窟
15 日前
肯定個個CHEAP精飲完咖啡就走
都有咁諗過，不過只會由我offer佢飲杯野，佢個款如果唔係似認真咁入黎睇野／買野我唔會俾既

抵啦

根本就好似一般香港人咁遇到事就唔敢出聲想人地代佢出面搞，睇死佢都係想用連登人網絡批判到條地產佬驚

點知而家個個剩係比意見佢自己搞佢覺得麻煩未比錢了事